［法律撚入］未過試用期比人炒左提早辭職洗唔洗補水

是咁的 小弟係一間蚊型公司做
8月尾入職 10月尾炒左我 叫我做埋11月就走
最近搵到另一份工 下個禮拜返工 我今日炒左佢魷魚話返埋後日就唔返 佢話佢有權叫我賠錢
想問下係咪真係可以要我賠
但係入職果陣冇簽過任何文件 連強姦金都未比我填

試用期一日通知
除非合約寫第二個月七日

過左第一個月要七日通知

咁我冇簽過合約係咪姐係可以即走

Yes

強姦金都無同你填既話佢驚撚過你啦
洗鬼怕佢告你

咁公司係唔係可以唔出糧比你

兇返你老細唔出足糧你告返佢轉頭都得啦

根本間野就身有屎

即走係可以，但未夠7日要罰錢
計數係7日減你提出日期
你今日講：後日走，
7-2，要罰5日人工

就算無簽野，過咗1個月就要7日預先通知
人地有權小額錢債找你麻煩
腦殘都有個譜呀！

合同冇寫 就跟勞工法例
七日通知 唔夠七日就補錢

而家係佢想炒你在先
所以一開始係佢要俾七日通知期/七日代通知金你
佢俾左一個月通知你 即係等於佢俾多左你 俾多左你可以有權唔要

換句話講 如果一開頭佢想炒你
你絕對有權一日糧都唔攞就走
唔通你放棄權利 佢反而可以告返你轉頭 ？_?

//
僱傭條例 Cap 57
6.以通知終止合約的情況
(3)凡在書面或口頭僱傭合約內明示議定該僱傭屬試用性質，合約又無訂明終止合約所需的通知期，則合約可按以下方式終止 ——
(a)任何一方可在該僱傭的首個月內隨時終止該合約，無須給予通知或代通知金；
(b)任何一方可在該僱傭的首個月之後，隨時給予對方不少於7天的通知而終止該合約。

8.權利的保留
第6或7條的任何規定，不得用於 ——
(a)阻止僱傭合約的任何一方，在因第6(2)、(3)或(3A)條的規定須給予通知時，放棄獲給予通知或代通知金的權利；
//

就算佢話你地唔係試用期 要一個月通知期
同樣道理 佢炒你 佢要俾一個月你 你早幾日走 又有咩問題?

佢夠薑玩大佢 咪叫佢自己去勞工處/勞資審裁處
大不了當佢講到變左做你終止合約先
(雖然我覺得無乜可能)
最多咪又係幾日錢
同埋佢會唔會曬咁多時間去同你玩先?

總結 怕佢老味

咁如有日日射波呢
公司之前有條仔做左半個月就辭職
公司想佢留多兩個星期幫幫手
最後兩星期返得兩日工

好複雜
係咪由佢話要炒你個一日開始計七日通知期
所以之後留多你一段時間
總之超過七日都計係過左七日通知期

Btw 你比人炒定辭職啊？

好似佢炒你
佢都有權要求你做多7日先走？

總之
1. 佢炒你 --> 佢要俾通知期/代通知金
2. 你辭職--> 你要俾通知期/代通知金

宜家樓主係1
如果你俾人炒 但係你想即刻走 係無問題
你自己放棄權利佢開心都黎唔切
通知期/代通知金本身係用黎保障被終止合約個一方